[吹，繼續吹] 何志平行賄 香港政府有無參與？

何志平 行賄案，本來唔想再講住，只不過，依家成單案嘅案情越嚟越多嘢爆，多到我估土共唔少要人都有涉及呢宗貪污案，有必要認真討論一下，係唔係香港政府有人係對呢單案知情，甚至對案情相關嘅事隻眼開隻眼閉，如果係嘅話，情況將會十分之大鑊。

何志平 唔係普通人

如果 何志平 係一個普通商人做呢啲扯皮條工作，政府應該未必會涉及其中，但 何志平 係前政府問責高官，而依家唔係英治時期，喺英治時期，本身只不過係公務員嘅司級官員，離開咗政府就唔會再過問政治，或者喺政府有廣泛嘅人事網絡，但 何志平 作為退任民政事務局局長，而佢上司喺香港仍然有相當嘅政治影響力，而單貪污案又涉及北京高官，會唔會 何志平 搞屎搞屁係同政府中人，特別財政司司長陳茂波打過招呼。我相信香港一般銀行，如果無政府嘅保證唔會惹事上身，係唔會咁夠膽幫 何志平 匯大筆錢去一個PEP人士度，因為銀行中人一般知道，處理PEP相關戶口處理不當，係會死人冚樓，講句難聽啲，真係隨時會死無全屍咁制。

事有湊巧在於， 何志平 同烏干達班大帝「傾生意」果陣，陳茂波有出席 何志平 基金會個活動，咁究竟呢幾位大帝將會講到啲乜，唔好話只係hi bye寒喧幾句咁簡單，依家行賄烏干達明顯係國家行為，既然係國家行為，陳茂波有份捲入其中係好正常，所以我個人唔信廉署會公正調查呢件事，就算查，最後結果都係一早人已經喺美國手上嘅何志平攬晒上身，其他香港政府內部有份參與嘅仆街，甚至董建華呢啲友仔都會漏網，除非美國政府公布更多資料，香港政府迫於形勢，可以自己搵更多料，然後方便上晒啲散仔嘅數，大家都知中共嘅其中一個特色就係讓領袖先走。

但如果美國政府認定香港政府有份參與呢啲仆街嘢，Marco Rubio嘅法案我相信喺美國國會過硬，而侵總統亦簽硬，因為有人濫用香港嘅優勢做啲有損西方利益嘅嘢，你估美國佬傻㗎。我相信董建華最初可以成為特首，因為呢條友同時取信英、美、中三國，但如今董建華甚至原本親英嘅人都幫中國做仆街嘢，香港問題西方國家自己攞番嚟睇亦係意料中事。

睇完覺得有啲吹大咗，但又覺得唔係完全無可能。

香港政府是從來都不參與公開了的犯法行為

何志平曾邀烏干達外長訪港訂涉賄協議

其實未必吹大
特別依家越黎越多資料，可能有更高級別既人參與其中都唔出奇
你知啦梁生幾咁鐘意一帶一路

呢壇嘢好明顯唔係細哎嘢
佢呢啲小薯仔都只係枱面上負責執行
後面必然牽涉更大甚至更多嘅人物／權貴
關鍵係邊個想撩起呢件事出嚟
如果撩起件事嘅人係某龐大勢力
單嘢隨時扯起成個鐵索連舟嘅相關集團／人物網
甚至係會連根拔起
呢排買花生都買到窮

咁又係

呢個就不嬲都係
但依家first blood係香港人就幾耐人尋味

可能中國成日借香港出手，美國睇唔過眼啩？

乘機修改香港政策法？

我會咁猜測囉

尤其係推一路一帶果啲

想玩關係法了

好大機會

高等賣港賊頓成低端人口慘遭清退

經crosscheck多個post，最新確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、Coffee@、Gladiclus、newlife、JR、RedBaron = Epiphany、dewi、bbchu、D_Wade、Spurs_Leonard、十卜Ching、侵B、民國復興、群龍共舞、霍金轉身、優美開始、黑腸盧卡庫 = 國語好手、返六日唔撚易、追捕兩米黑鬼、吾系甘開心牙、社會主義者佛利民、小翁翁、毛澤東、晚媚